---
title: 不诚实的国王的诚实课
date: 2010-10-21T01:55:56+00:00
categories:
  - 生活
tags:
  - Jerry
  - 杠精
---
和孩子回家的路上，问他最近学了些什么，给我讲了他们最新学的文章《手捧空花盆的孩子》，国王为了找个诚实的孩子做继承人，将煮过的种子交给孩子们去种，然后根据成绩来决定人选。结果当然是那个手捧空花盆的孩子因为诚实（也许懒惰有时也可以获得诚实同样的效果，戏言而）而继承王位。

```
L:你如何看待这个故事？
Q:做人要诚实，因为诚实的人都会有好的结果。
L:如果你是这个孩子，你会如何做？
Q:我也会诚实的去种那颗种子
L:可是你有没有发现这个故事中的问题呢？
Q:嗯，好像挺正常的，没什么问题啊
L:是的，看起来没有问题，但是你知道这个国王需要找什么样的人么？
Q:是诚实的人。
L:但是他诚实么？他用一枚根本就不可能发芽的种子让孩子们去种植，这本身足够诚实么。
```

孩子的世界本身是纯净的，不诚实的国王也许用他的不诚实给这些孩子的不诚实上了诚实的一课。 其实伊始我想大抵是没有诚实的，我是说没有诚实也就是没有不诚实，所谓天下皆知善之为善，斯不善也。不诚实如果带来的利益大于了诚实，那么诚实的代价就太大了，所以才产生了不诚实，只是有人发现诚实在一笔交易上或许是亏本的，但是从长远的眼光看，获利的几率更大。不是么？孩子告诉我因为诚实，所以这个孩子才最终成为国王继承人。

我希望孩子成为一个诚实的人，也希望告诉孩子应该做一个诚实的人，但是我不会用经济学的原理向他阐述关于收益的问题，我希望能找到一个关于诚实的故事，只需要告诉他，恰当的诚实可以让你的内心获得平静。因为客观上并不是所有的诚实都能够获得好的结果，就像一个笑话讲，诚实的人告诉一个新的夫妇，你的孩子将来肯定会死的。